## P3.1 í’€ì´
## (a) ìƒíƒœë³€ìˆ˜ ì„¤ì •
$$
x_1 = y,  \quad   x_2 = \dot{y}
$$

(ë”°ë¼ì„œ ì¶œë ¥ì€ \( y = x_1 \))

---

## ğŸ§® (b) ìƒíƒœë°©ì •ì‹ (ë²¡í„°í˜•)

$$
\begin{aligned}
\dot{x}_1 &= x_2 \\
\dot{x}_2 &= -\frac{\dot{k}}{M}x_1 - \frac{b}{M}x_2 + \frac{1}{M}u
\end{aligned}
$$

ì¦‰,

$$
\boxed{
\dot{\mathbf{x}} =
\underbrace{\begin{bmatrix}
0 & 1 \\[3pt]
-\tfrac{k}{M} & -\tfrac{b}{M}
\end{bmatrix}}_{A}
\mathbf{x} +
\underbrace{\begin{bmatrix} 0 \\[3pt] \tfrac{1}{M} \end{bmatrix}}_{B} u,
\quad
y =
\underbrace{\begin{bmatrix} 1 & 0 \end{bmatrix}}_{C} \mathbf{x} +
\underbrace{[\,0\,]}_{D}u
}
$$

---

## ğŸ§© (c) ìƒíƒœë¯¸ë¶„ë°©ì •ì‹ (ìŠ¤ì¹¼ë¼í˜•)

$$
\boxed{
\begin{aligned}
\dot{x}_1(t) &= x_2(t) \\
\dot{x}_2(t) &= -\frac{k}{M}x_1(t) - \frac{b}{M}x_2(t) + \frac{1}{M}u(t) \\
y(t) &= x_1(t)
\end{aligned}
}
$$

---

## ğŸ“ˆ (d) ì „ë‹¬í•¨ìˆ˜

ì¶œë ¥ \( y \), ì…ë ¥ \( u \) ì— ëŒ€í•œ ì „ë‹¬í•¨ìˆ˜:

$$
G(s) = \frac{Y(s)}{U(s)} = \frac{1}{M s^2 + b s + k}
$$

---

## ğŸ’¡ ì°¸ê³ 

- ì´ ìƒíƒœê³µê°„ í‘œí˜„ì€ SISO(ë‹¨ì¼ ì…ë ¥ ë‹¨ì¼ ì¶œë ¥) 2ì°¨ ì‹œìŠ¤í…œì˜ **í‘œì¤€ í˜•íƒœ**ì…ë‹ˆë‹¤.  
- ë‹¤ë¥¸ ìƒíƒœë³€ìˆ˜ ì„ íƒ(ì˜ˆ: \( x_1 = y, x_2 = M\dot{y} \))ë„ ê°€ëŠ¥í•˜ì§€ë§Œ, ìœ„ í˜•íƒœê°€ ê°€ì¥ ì¼ë°˜ì ìœ¼ë¡œ ì‚¬ìš©ë©ë‹ˆë‹¤.
